# Постановка задачи

В этом проекте требуется реализовать игру ["Жизнь"](https://ru.wikipedia.org/wiki/Игра_«Жизнь»)

## Максимальное количество баллов — 40:

1. [x] Программа запускается и показывает пустое поле размером не менее 20*20 клеток (поле можно считать конечным или
   свёрнутым в тор) — 2 балла
2. [x] По клику можно поменять состояние одной клетки — 2 балла
3. [x] Есть возможность сделать 1 "ход" (клик по кнопке/нажатие клавиши на клавиатуре — на выбор) — 4 балла
4. [ ] Есть возможность сохранить состояние поля в текстовый файл и загрузить состояние поля из этого файла, название
   файла и его месторасположение указывает пользователь через "стандартный" компонент показа директорий и файлов — 4
   балла
5. [ ] Программа сохраняет и восстанавливает состояние поля после завершения и нового запуска автоматически — 2 балла
6. [ ] Программа запрашивает подтверждение пункта 5 у пользователя с помощью модального окна — 2 балла
7. [x] Есть возможность сгенерировать состояние поля по кнопке (считайте, что вероятность клетке оказаться живой
   является фиксированной) — 2 балла
8. [x] На живой клетке по наведению мыши показывается количество поколений подряд, которое эта клетка является живой — 2
   балла
9. [ ] Минимальный размер поля 1024*1024, есть возможность изменить масштаб с помощью "колёсика" мышки и прокрутить поле
   стрелками на клавиатуре или полосами прокрутки — 6 баллов
10. [x] Возможность поменять "правила" — указать количество требуемых для выживания или рождения соседей (не только
    нижняя и верхняя граница, а любое множество соседей, например, 1,3,5) — 4 балла
11. [ ] Автоматическое сохранение изменённых масштаба или "правил" между перезапусками — 2 балла (см. пункты 9 и 10)
12. [ ] Возможность сохранить состояние поля в файл с изображением и загрузить состояние поля из этого файла, название
    файла и его месторасположение указывает пользователь через "стандартный" компонент показа директорий и файлов — 4
    балла
13. [x] Возможность запустить автоматическое выполнение заданного пользователем количества ходов — 2 балла
14. [x] Возможность запустить и остановить автоматическое выполнение ходов — 2 балла

### Штрафные баллы за качество кода:

1. Дублирование кода, глубокая вложенность конструкций — до 4 баллов
2. Неиспользование подходящих возможностей языка (енумы, дата-классы), преобразование коллекций данных с помощью
   циклов — до 4 баллов
3. Большое количество строк кода в одной функции, большое количество функций в классе, большое количество классов в
   файле — до 4 баллов
4. Лишние файлы в системе контроля версий — до 2 баллов
5. Магические константы в коде — до 2 баллов.
